# Datové typy I
[vybirto1@progtest.fit.cvut.cz - ProgTest](https://progtest.fit.cvut.cz/index.php?X=Task&Cou=167&Tgr=1037&Tsk=1329)

Úkolem je realizovat sadu tříd, které budou implementovat popis některých datových typů v C/C++.

Kompilátor si během kompilace musí pamatovat vlastnosti datových typů. Některé datové typy jsou v kompilátoru pevně zabudované (např. int, double), jiné si programátor může definovat ve svém programu (odvozené typy: např. enum, struct). Sada implementovaných tříd dokáže zachytit popis takových typů. Konkrétně chceme popisovat pouze některé typy (int, double, enum a struct), navíc pro ně chceme pouze některé operace.

Očekává se, že implementujete následující třídy s následujícím rozhraním:

## CDataTypeInt

Třída reprezentuje primitivní typ int. Má následující rozhraní:

**implicitní konstruktor**

inicializuje instanci třídy,

**Sizeof()**

metoda vrátí velikost typu, zde vždy 4,

**operátor ==**

porovná tento typ s jiným typem, vrátí true, pokud jsou oba typy shodné (oba jsou typy int),

**operátor !=**

porovná tento typ s jiným typem, vrátí true, pokud jsou typy rozdílné,

**operátor <<**

zobrazí název typu do zadaného proudu.

## CDataTypeDouble

Třída reprezentuje primitivní typ double. Má následující rozhraní:

**implicitní konstruktor**

inicializuje instanci třídy,

**Sizeof()**

metoda vrátí velikost typu, zde vždy 8,

**operátor ==**

porovná tento typ s jiným typem, vrátí true, pokud jsou oba typy shodné (oba jsou typy double),

**operátor !=**

porovná tento typ s jiným typem, vrátí true, pokud jsou typy rozdílné,

**operátor <<**

zobrazí název typu do zadaného proudu.

## CDataTypeEnum

Třída reprezentuje výčtový typ. Má následující rozhraní:

**implicitní konstruktor**

inicializuje instanci třídy,

**Sizeof()**

metoda vrátí velikost typu, zde vždy 4,

**Add()**

metoda přidá další hodnotu do výčtu. Pokud stejná hodnota ve výčtu již existuje, je vyvolaná výjimka (viz ukázkový běh),

**operátor ==**

porovná tento typ s jiným typem, vrátí true, pokud jsou oba typy shodné (oba jsou výčtové typy a mají stejný výčet hodnot),

**operátor !=**

porovná tento typ s jiným typem, vrátí true, pokud jsou typy rozdílné,

**operátor <<**

zobrazí název typu do zadaného proudu. Pozor, hodnoty výčtu musí být zobrazené v pořadí zadávání.

## CDataTypeStruct

Třída reprezentuje typ struktura. Má následující rozhraní:

**implicitní konstruktor**

inicializuje instanci třídy,

**Sizeof()**

metoda vrátí velikost typu (dle obsažených složek),

**AddField(name, type)**

metoda přidá další složku zadaného jména a typu (int/double/enum) na konec seznamu složek. Pokud je jméno složky duplicitní, vyhlásí výjimku (viz ukázkový běh),

**Field(name)**

zpřístupní složku zadaného jména, případně vyhodí výjimku pokud složka takového jména neexistuje (viz ukázkový běh),

**operátor ==**

porovná tento typ s jiným typem, vrátí true, pokud jsou oba typy shodné (oba typy jsou struktury, mají stejný počet složek, složky na každé pozici mají stejný typ, jména složek se ale mohou lišit),

**operátor !=**

porovná tento typ s jiným typem, vrátí true, pokud jsou typy rozdílné,

**operátor <<**

zobrazí název typu do zadaného proudu.

Odevzdávejte zdrojový kód s implementací tříd CDataTypeInt, CDataTypeDouble, CDataTypeEnum a CDataTypeStruct. Třídy musejí implementovat rozhraní popsané výše. Do tříd si ale můžete doplnit další metody, které Vám implementaci zjednoduší.

Při implementaci můžete využít STL a typ c++ string. Základem implementace je ale dobrý návrh tříd a využití polymorfismu. Vaše řešení nebude uznáno, pokud nebude využívat polymorfismus.

Při porovnání zápisu typů (výstupy operátoru <<) se nekontrolují bílé znaky (viz přiložená funkce whitespaceMatch).

Ukázka použití tříd je v přiloženém archivu.